\documentclass[11pt,a4paper,sans,swahili]{moderncv}        
\moderncvstyle{casual}                             
\moderncvcolor{blue}                               
\usepackage[utf8]{inputenc}                       
\usepackage[scale=0.75,a4paper]{geometry}
\usepackage{babel}
\usepackage{comment}

%----------------------------------------------------------------------------------
%            personal data
%----------------------------------------------------------------------------------
\firstname{Gathu }
\familyname{Macharia}
\title{Muratibu wa Mahinda}                              
\address{Barabara ya Nyeri-Mweiga}{P.o Box 657-10100 Nyeri}{Kenya}         
\mobile{+254702 499 673}                          
\email{sgathuh@gmail.com}                               
\homepage{In Progress}                         
\quote{Thiory nîyo itherûko ithatu: nginya no îkîgwo îrî îrîaga kana îrî ûto. Model nîyo îkonîthîa kana îko kûringana: nîyo no îkîgwo îrî, oîî atî îrîakiaga îto\\
	\textit{\textbf{Jadish Mehra}}}                                
\social[linkedin]{gathu-simon-82a275199/}
\social[github]{Gathuh}

\begin{document}
	
	\makecvtitle
	
	\section{Menyaga}
	
	\cventry{2021--2024}{Bachelor ya Statistics na Actuarial Science}{Dedan Kimathi University of Technology}{Nyeri}{}{Menyaga ya Statistics na Uîkorwo wa Mathina kwa R na Python}  
	\cventry{2024}{Data Science Summer School na Workshop}{Data Science Africa}{Nyeri}{}{Data science ya wîra mwega wa gîthomo, Computer Vision, Kwîyamba na data, kuhîra ûhoro na modeling}
	\cventry{2021--2021}{Cisco Certified Network Association}{Jomo Kenyatta University of Agriculture and Technology}{Kiambu}{}{Basic Networking na Network Visualization}
	
	\cventry{2016--2019}{Certificate ya Elimu ya Secondary Kenya}{Utumishi Academy}{Gilgil}{}{Certificate ya Secondary na Mîthîî ya Kompyuta}
	
	\cventry{2008--2015}{Certificate ya Elimu ya Primary Kenya}{Complex Primary School}{Mumias}{}{Certificate ya Primary}
	
	\section{Thesisi ya Bachelor}
	\cvitem{Kîhûthî}{Modelling the Recovery Time of Stock Prices using Accelerated Failure Time Model}
	\cvitem{Wanasimama}{Dr. Mundia}
	\cvitem{Maelezo}{Kwîgîrîria modeling yîhîî na modero ya kutegîa ihinda rîa mathina ma gîkarî îkinya na statistics ya survival. Nîkoimîthîa na covariates gîkuhîra ihinda rîa kuîkîra îyîthîo ya ngîrakî ya kîhîa kwa stocks îthîî na Kenya. Harîma nîhatugîthîra na proportional hazard rates nîkoomîthîria non-proportional hazard model ya AFT}
	
	\section{Wîra}
	\subsection{Kîrîma}
	\cventry{2023--2024}{Risk Management na Internal Audit}{National Social Security Fund}{Nairobi}{}{Kwîkomîthîa Benford's Law îkuhîra ihinda rîa fraud detection. Kwîkomîthîa software ya IDEA, R, na Excel kwîgîrîria data ya Audit. Nîkuhûra compliance files na kuandîka reports îrîa nîkuruta mataro.}
	
	\cventry{2022--Sasa}{Freelance}{Freelancer}{Nyeri}{}{Kwîkomîthîa R, SPSS na Python kûkôra test ya hypothesis, generalized models, Bayesian models, Gradient Boosting Models, Neural Networks na mathina mangî.}
	
	\subsection{Mîrîîma}
	\cventry{2019--2021}{Print Shop}{Fastnet Cyber}{Nanyuki}{}{Kwîhûra mîrimî nîya document handling, printing, binding.}
	
	\section{Rûgîrîî}
	\cvitemwithcomment{Gikuyu}{Nîkuhûra}{Kwîgîa} 
	\cvitemwithcomment{Kiswahili}{Nîkuhûra}{Rîto}
	\cvitemwithcomment{English}{Nîkuhûra}{Kûhûrîa}
	
	\section{Skills}
	\cvdoubleitem{R}{Nîkuhûra statistical programming}{Nîkuhûra}{Data visualization}
	\cvdoubleitem{Python}{Nîkuhûra machine learning}{Nzûri}{Web scraping}
	\cvdoubleitem{SPSS}{Statistical inferencing}{Category 6}{Maoni}
	
	\section{Mîthîî}
	\cvitem{Kwîhûra Documentaries}{Maelezo}
	\cvitem{Nature Walk}{Maelezo}
	\cvitem{Hobby 3}{Maelezo}
	
	\section{Projects}
	\cvlistitem{Kwîgîrîria bei ya hisa îthîî na NSE kwîkomîthîa GARCH Extensions.}
	\cvlistitem{Kûkôra predictive model îkîkomîthîa logistic regression kûkomîthîa probability ya customer churn.}
	
	\section{Shûghûlî za Kûhûrîra}
	\cvlistitem{Member wa Data Science Africa}
	\cvlistitem{Nîkîmenya 2021 Nationals îrîa kîmenya îkî at University of Nairobi na tukîmenya.}
	\cvlistitem{Actuarial Club}
	\cvlistitem{Data Science Society DSAIC (Tutor)}
	
	\section{References}
	Upon Request
	\begin{comment}
		
	
	\begin{center}
		\begin{tabular}{p{6cm}p{8cm}}
			\textbf{Rîrîma:} & Dr. Mundia S.M, Lecturer\\
			\textbf{Wîra:} & Project Coordinator\\
			\textbf{Gîthûragîro:} & Dedan Kimathi University of Technology \\
			\textbf{Mawasiliano:} & +254 721 302 869\\
			\textbf{Barua Pepe:} & simon.maina@dkut.ac.ke \\
			\\
			\textbf{Rîrîma:} & Dr. Omari Cyprian \\
			\textbf{Wîra:} & Chairman \\
			\textbf{Gîthûragîro:} & BSc Statistics and Actuarial Science, Dedan Kimathi University of Technology \\
			\textbf{Mawasiliano:} & +254 722 616 725 \\
			\textbf{Barua Pepe:} & cyomari@dkut.ac.ke \\
			\\
			\textbf{Rîrîma:} & Julius Miheso \\
			\textbf{Wîra:} & Internal Auditor \\
			\textbf{Gîthûragîro:} & NSSF \\
			\textbf{Mawasiliano:} & +254 720 652 682 \\
			\textbf{Barua Pepe:} & atsiaya80@gmail.com \\
			\\
			\textbf{Rîrîma:} & Gideon Ngome \\
			\textbf{Wîra:} & Risk Manager \\
			\textbf{Gîthûragîro:} & NSSF \\
			\textbf{Mawasiliano:} & +254 746 595 822 \\
			\textbf{Barua Pepe:} & ngomegideon@yahoo.com \\
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{comment}
\end{document}
